英航機組人員變相宣布7月幾乎全月罷工 空姐：辛苦得像在朝鮮打工

7、8月是傳統旅遊旺季。目前正在罷工的英國航空公司（British Airways）機組人員工會，宣布7月的第二輪罷工行動，將由本月19日起罷工14天。此舉意味着7月內將有兩次大規模罷工，在本月1日至16日期間的首輪罷工結束3天後，便有第二輪罷工，以抗議資方未就薪酬與工會達成共識。

其他報道：【便利店東主命案】被告稱事主穿透明避彈衣無被刺傷 醫學報告指事主心肺肝胰受創

工會早前宣佈，由7月1日（上周六）起罷工16天。工會當地時間昨天再公布新一輪罷工計劃，由7月19日起再罷工兩周。工會代表稱，罷工行動展示了機組人員爭取更高薪酬及改善待遇的決心，預料罷工將得到大量機組人員響應。

為爭取「混合航程機組人員」（Mixed Fleet Cabin Crew）的福利，工會今年發動多次罷工。「混合航程機組人員」普遍較為年輕，同時兼顧長程及短程航班服務，加上工作環境較差、工時長，但薪金卻不及毋須兼顧長程短程航班惟年資較長的員工。

當地《獨立報》旅遊記者訪問一名罷工空姐，她直言英航待遇差劣，工作辛苦得「就像替朝鮮的航空公司打工」。

英航發言人表示，公司會盡力維持服務，確保乘客行程不受影響，在7月1日起的一波罷工中，99.5%航班仍按原定時間表升降。發言人又稱，對工會要求機組人員放棄整個7月的酬金及福利而感意外，又指工會不應趁旅遊旺季罷工，應該遊說員工同意資方早前提出的方案。

劉明睇港豬講罷工應該冇乜人嗰陣時先可以罷工
避免影響到人哋

空姐梗辛苦架啦 D阿婆頂唔順

果個空姐又知北韓打工辛苦

啲鬼婆真係無知得緊要
人地北韓要有樣有身材+有外語能力+出身成份好，國家先會派佢做空姐
英航啲空婆，派飲品求撚其，派餐呼呼喝喝，派完餐又冇卡啦OK娛賓，咁就話辛苦